支那都越黎越多自己既原創動畫

香港呢?連代工工作室都冇
以後香港既新一代會唔會一堆支那廚

毒撚只需要電子妓女
賤婢就是一個好例子

アニメーターの平均年収は248万円です。

全職高手好牛b

中國所有影視都係參考日本同韓國
參考完就會有技術
有技術畫番中國漫畫就等同胞唔洗睇日本漫畫
有再教育作用

而香港以前唔洗再教育
不過如果香港要整，應該係要行新海誠動畫電影呢條路，一個好既劇本好啲。

驅逐爛B仔你我有責

魔道祖師
一人之下
羅小黑
無論題材同背景到內容都好充實
作畫技術雖然比唔上日本 但係大陸都叫咗優秀
幾時香港先有翻套本土動畫

其實有

故事題材唔開放作畫識飛都意義唔大

後台夠硬咪開放到=.=

唔好拎啲舊野出黎講
扮睇唔到低估對方冇益的

自己批判唔到自己 無可能進步

香港做原創動漫等乞食

政府不重視創意行業
入行人工又低
又OT O得勁

客觀主流環境都好重要
動畫制作係一門好燒錢既產業
最難既係要有個種產業生態
政府又唔重視
香港觀眾口味俾人竉慣左
本地公司如果做唔到好
高質既創作又會俾人話呃飯食
個環境唔掂，生態又唔掂唯有去其他地方發展

支那都係幫人做代工
左抄又抄學到野番來
雖然個生態仲未得，
但個產業圈已經開始成型

超智能足球 香港人創作 大陸整

好似係

佢地勁高成本整 但係劇情通常抄

有撚用咩
支那咁撚多題材都唔做得

狐妖小紅娘
全職高手
一人之下
呢3套放係日本而家D新番到一定係年度TOP10動畫,日本仔而家得返D廢萌,輕改,我都開始小睇了,NETFLIX比錢整個D都還好

而且除咗動畫肯揼本，成個產業鏈好完善，大把ip可供改編，香港有咩書可以